1. Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?
Сейчас есть способы, где в инпут можно вводить не только с клавиатуры. Например голосовой ввод или рукописный текст. Таким образом события на клавиатуре происходить не будут.